電視買OLED定LCD？

oled畫質好但會有烙印係咪真

打機長開lcd 開燈睇

OLED啦 而家D電視有消印功能會長命D

就算有印咪買過部囉，果萬零兩萬蚊，點都係揀OLED

買qled

真係有
我用左一年幾就成個畫面都係

Lg oled c7p 55

有錢梗係買mini led tv

仲oled qled
利伸唔鍾意lg 三叔

mini led背光定直接顯示?

mini led tv咁渣？

OLED 燒個電視台logo

我用左c6p三年冇印喎

年幾應該仲有保

睇你會唔會2-3年換電視，oled就算未去到有印都會有色衰問題

嘩睇來oled好唔掂
都係好慮返普通算

LG C9
This TV has three features to help mitigate burn-in. We recommend enabling the Screen Shift option, and setting Logo Luminance Adjustment to 'Low.' There's also an automatic pixel refresher that can be run manually if needed.

電視就梗係想長用
2,3年換一次等於玩自己

有錢可以換得密 想要最好畫質=OLED

lcd側光有漏光情況

a1 有段時間長開
到今時今日都冇印

話有印果d檢討下

主要睇使用習慣

有保 lg 約左星期二收機
但都好on9
咁快就出現呢個問題
佢叫我以後看4個鍾就熄8分鍾
同埋唔好定死一個畫面姐係看YouTube /電影唔好停

唔講仲以為你係石油王

對畫質有追求就OLED唔洗諗
冇既就咩都冇所謂

我對上果部都用左十年
就咁睇oled呢兩三年貨仔唔岩我
利申：窮撚

屌原來oled 唔打得機

QLED廣告

三叔廣告都信

死症黎，有印既原因係因為藍色pixel壽命短，就算冇印出，兩三年後整體色調一樣會變到偏黃

Samsung 今年將停止生產 LCD panel
预計兩年後岀QD OLED

我用A9F打PS4都冇事

優點
。顏色飽和、色彩鮮豔、超高對比度
。面板具有不發光特色，有利於省電
。面板不發光呈現出來的黑絕對深邃
。面板不須背光版，而能做得更輕薄
。具有可饒特性能折疊或彎曲做造型
缺點
。同畫面長時間播放會容易產生烙印

想知點解決 點樣先叫長時間同畫面 ?

。相較 LCD 更容易發生色衰退現象
。壽命較 LCD 來的短但仍足夠使用
。黑色夠黑夠省電，但白光卻很耗電
。側邊角度觀看容易發生色偏或溢光

冇得解決，物理限制黎，一係唔好較咁光

信samsung廣告
LG oled support g-sync

靚得果十幾個鐘就有印
咁就冇咗成皮野
我仲諗住用來打機唔想下下熄晒hub 先打
仲有平時電視台d logo
應該唔考慮oled 了

要就住就住真係好辛苦

十幾個鐘就有印
有冇咁誇?
廣告緊係搵D最垃圾最低階既oled黎比

有Screen Shift
同埋有得較暗電視台d logo

因為你比佢呃左啫。
oled印有分兩種，一種因為熱力而令部份pxiel暫時變暗（印），一種因為壽命減短而永久。
個廣告就係想你以為十幾個鐘就有印。
實際上呢d印好快會自己消失

不過你前面話要預十年，都係建議你咪用oled同埋祝你好運。

利申：打ps4 既a9f owner
平時屋企老人家會用黎睇 81/83/99/31台，自己又會打機。
so far 用左一年，岩岩check過2250小時，都係冇永久既印。
廣告上既印,打ps4轉出menu時有見過，但幾秒就會消失

咁驚就用返lcd算啦
下次換機我都繼續㨂返oled無誤

用過oled真係返唔到轉頭
靚過係戲院睇戲

買va之後等microled

HDR10+
Dolby vision

電視台logo 一定有印， 唔睇電視台剩係睇netflix就一定係oled

容易有印果批跟本就係上一代A1果批Panel先會
而家A9F打後已經冇聽人講過燒印問題

利申：A9F user

唔好戇鳩，OLED由開箱一刻跟住嗰兩三個月不停咁degrade,無論色澤飽和度同明暗比都係，而跟住落去嘅六個月到一兩年都會衰減，而且個別module會有差異，對畫質有要求嘅每次都要tune一輪

oled 係科技缺陷品
買直下式led 好過

用左a1咁多年都冇印

直下式LED 有冇點對點local dimming?
買micro led直接顯示啦

用得OLED 其實都係睇戲同睇片多 你一開Dolby Vision 即刻自動去到最光 唔係開HDR 做乜

如果係睇電視多就用返LED 啦 唔好哂錢

HDR10/DV 唔會一開就自動去到最光
係依照content實際需要 多數得局部畫面去到最光 而且唔會持續好耐

DEMO片為咗show off HDR 會長時間高光
但實際電影/劇集 大部分時間都唔係好光

電視用緊 oled 兩年。建議你買lcd.

聽講黎緊好似中階都唔出lcd

唔講廢話 用緊A9G 有埋AirPlay

[member]而家OLED因為壽命長咗，可以有更大空間將顏色/光度統一，為咗避免長時間靜止像素衰退導致消退問題大部份牌子都有像素位移技術，可以避免長期使用同一位置發光體

我由C5已經用OLED用到出咗E9先換，屋企長期睇股票，新聞台，TLC，PS4都冇見過有印

一般測試點樣令到佢有印，就係一年365日長開同一種靜態畫面

原文樓主話用緊Sony A1

你都戇鳩，好似你咁講衰減得咁快撚有人用OLED，全部影音發燒友有得選擇都係玩OLED架啦，開箱後run一段時間畫面先定形好正常

當然唔係全部都有事，但較多人有問題係同期果批panel，LG同期果批都係

講畫質oled，要耐用led

其實個印來源係顏色衰退，你固定位置有logo 所以衰退速度唔同所以有印，如果衰退速度差唔多就唔會有...但唔等於佢唔會衰退，佢只係平均咁變差

只睇香港電視同長開就 lcd
睇 Netflix 就一定 oled

如果你會連續打機幾個鐘，咁你都係唔好買OLED。

但換來超桌畫質。我用咗 Sony OLED 兩年。

我就係！

人由出世一刻已經一步一步走向死亡。

買Sony LCD其他咩OLED同QLED都係廢，冇一間間廠可以做到sony種顏色分明，QLED更加係垃圾，LG唔賣mon比佢先要自己整個LCD格式出黎再改個名同你講叫QLED同nanocell一撚樣

利申 之前係某電器鋪翻過幾年PT，睇住兩個韓國牌子越黎越垃圾

Sony lcd點對點local dimming?
black level luminance幾多?

個重點係，佢一定會衰退，畫面會越來越差，oled 問題其實係衰退，印只係其中一種比較明顯嘅結果。

衰退完都靚過lcd

又好似係喎
我部OLED 用咗2年仲靚過隻高階4K HDR LCD MON

買部電視都油王？小朋友發現

咁我就無好詳細比較過，因為我只用過oled 電話，只可以講，衰退後正常白色變粉粉地紅，我自己就唔係太接受，所以用番iPhone 11算。

亮度會減幾多
SDR 得100NITS無乜影響
HDR10 0-1000NITS 都係好少時間真係要1000NITS
10+/DV 應該都係差不多情況

用左部LG OLED電視應該around三年 平時成日睇波而加勁大個now TV印喺倒

亮度衰退唔係重點，係藍色pixel壽命比紅綠短先係導致有印同偏色，依個先影響畫質

其實你又知唔知oled tv隻藍色係靠color filter整出黎呢

依個真，我iphone 11 pro 都係咁

反而想知nano cell 同 oled 比係點

你個論點係,oled emit藍色既物料較其它色短命，所以用耐左藍色pixel衰減快過其它pixel，會易偏色。

但實際上lg用於tv 既oled panel係同一般（手機）果隻直接emit 紅/藍/綠色唔同。
佢係透過溝色做左隻白色先，再用color filter整返 紅，藍，綠三原色黎做sub pixel。

至於點溝隻白色出黎，似乎而家係用緊blue+yellow emitter。換句話講不論紅，藍定係綠色sub pixel都係用同一種emitter,都會係同一個壽命。同埋tv都加左compensation circuit,理論上係抗印/色衰表現上會比電話用果隻好好多。

上面其它巴打post既test（有部份test係做埋color volume同埋色溫架),我睇唔出係一般使用4-5年下個畫質會大幅劣化。

講左咁多只係希望負評既拎個理據出黎反駁，我都想學下野。

咁短命

即刻收晒班衰退撚皮

btw 學到野

如果免費任你揀咪又係狗衝oled，講咁撚多

買QLED啦梗係

就算買OLED都買Sony, 落鋪睇啲Sales成日話LG做OLED panel, 係咁講Sony唔好架，睇黎LG比左好多錢啲Sales🧐🧐雖然Panel大家一樣，但係我睇啲調色始終都係SONY靚啲自然啲，LG啲色好怪，光到好似LED咁，個Sale係咁推LG話光啲，我駁返佢話要咁光我就唔駛揀OLED，佢即刻無聲出😤

呢樣真，明明睇緊Sony ，睇睇下sell我LG
話sony都係買佢panel,話自己日日係鋪睇住啲電視，其實LG仲靚。
心諗LG舊佣應該大舊好多

啲sales真係當啲客隻眼盲

撞岩啲阿叔師奶唔識咪比佢呃到

唔明點解三叔手機Oled玩到出神入化，電視反而用QLED

間間鋪都係咁
明明睇緊sony ,panasonic , D sale 都係會推你買 lg samsung

泡菜廠多commission呀嘛

D機無落重本，整得核突啲咪有錢比啲Sales咯

事實上oled應該LG好過sony
所有嘅oled都係LG生產panel，LG自己嘅oled電視應該係最新技術，外國rtings評測都係最高分，包括panel同影音輸出方面
只不過Sony自己出廠調色方面準確，如果自己跟rtings調色，LG oled肯定係最好
相反sony嘅LCD係好唔錯，LG LCD真係好垃圾

Oled講靚：P記客製panel>/=LG>sony
不過唯獨LG支援Hdmi2.1 4K 120hz variable refresh rate

電視os：Sony>Lg>Pana

sony高階oled還好，推介你理買sony低階oled先驚
例如 sony A8G係伏嚟，實際上個餡係2017嘅A1同2018嘅A8F，連續三代都係用緊舊料當新野
相反同價位嘅LG b9起碼係用緊新panel同 hdmi2.1性價比高好多

所以Sony Oled一定要買高階A9系列

Oled for sure

不過上啲外國網話OLED panel啲原材料都係日本提供，所以Panel兩大品牌都係用一樣級數

source？
就算真係，原材料還原材料技術還技術喎
Panel得一個品牌就係LG，冇兩個品牌
oled電視就有唔同品牌

the only company that produces produces commercial OLED TV panels is LG Display, and LG Electronics is the leading OLED TV producer - although LGD also supplies OLED panels to other companies including including Panasonic, Sony, Grundig, Philips, Metz, Loewe, Skyworth, Changhong, Haier, Konka and others.

P記/sony/LG 都係LG oled

業界認可嘅rtings評測低階oled B9好明顯> A8g(=A8F=A1)後者因為真係連續幾年換湯不換藥嘅舊嘢
高階新型號先可以同LG新型號比較

所以講嚟講去係要睇級數同型號

而且除咗panel仲要睇埋佢嘅處理器，A8G好明顯呢方面連續幾年都冇進步，只有A9系列全部都係新野，但係panel方面都係落後lg一代

今次A9H應該一樣
大家都係第一次出48inch

LG新面板留自己用
批比其他廠都係舊貨
Sony機一係買水貨
佢行貨食水極深
同價錢外國夠買高一級或大一個碼

👍👍又長知識😺

認同自已一定最新一代，不過前提只限於oled啫
LCD係個個牌子都有唔同嘅生產商，Sony/***/P記都有自己panel生產商

今次可能真係

不過值得一題p記oled係Lg客制，亮都比其他高

重覆一次：only for oled

幾可肯定百記果啲sale LG份佣會高啲
但公道請講唔代表LG個質素會差啲
大家都知Sony擺幾多資源係marketing上面
香港大部分人本身都已經偏好Sony多啲
所以唔洗派咁多佣都賣到咁解
其實外國講OLED電視最Top一定係LG
我都係買完A9F後來睇多啲review先知

但sony好似仲未有Qled tv，反而出8k，Qled唔知幾時先有